{
    "question": "Tuliskan kerajaan kerajaan yang bercorak hindu buddha dan peninggalannya",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Kerajaan :</p><p>1. kerajaan kutai peninggalannya yupa(batu tertulis)</p><p>2. kerajaan tarumanegara peninggalannya prasasti ciaruteun,prKerajaan :</p><p></p>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "<h2>jawaban.kerajaan budha </h2><p>kerajaan sriwijaya</p><p>peninggalanya.prasasti kalang tuo</p><h2>kerajaan hindu</h2><p>kerajaan kutai</p><p>peninggalanya.7.buah prasasti yupa.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-dengan-jelas-negara-negara-yang-pernah-berkembang-agama-629",
            "question": "Jelaskan dengan jelas negara-negara yang pernah berkembang agama hindu    sebagai bukti perkembangan agama hindu di negara-negara tersebut! \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf saya orang Islam </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-termasuk-gerak-dasar-bertumpu-adalah-455",
            "question": "Yang termasuk gerak dasar bertumpu adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Yang Termasuk Gerak Dasar Bertumpu Adalah Headstand</p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong><strong> </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimantan-serta-malaka-menjadi-satu-daratan-yang-disebut-216",
            "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pulau yang sama dan bagus</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sifat-utsman-bin-affan-yang-paling-menonjol-adalah-776",
            "question": "Sifat utsman bin affan yang paling menonjol adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban </strong><strong>:</strong></p><p>sifat Usman bin Affan yang paling menonjol ialah :</p><ol><li>beliau senantiasa bersedekah dan beliau sangat gemar bersedekah.</li><li>beliau termasuk orang terkaya di masa nya namun beliau tidak pelit</li><li>beliau senantiasa malu jika melakukan ma&#039;siat</li><li>sifat beliau di jadikan panutan oleh nabi dan para sahabat lainnya.</li><li>beliau sangat tidak ingin terjadinya perpecahan, </li></ol><p>          <em>sebagaimana</em><em> </em><em>bisa </em><em>kita </em><em>lihat </em><em>di </em><em>akhir </em><em>hayat </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em> </em><em>beliau,</em><em> </em><em>beliau</em><em> </em><em>tidak </em><em>ingin </em><em>masyarakat</em><em> </em><em>Madinah </em><em>menghunuskan </em><em>pedang </em><em>untuk </em><em>melawan </em><em>para </em><em>pemberontak</em><em> </em><em>di </em><em>rumah </em><em>beliau </em><em>,</em><em> </em><em>karena </em><em>beliau </em><em>takut </em><em>terjadinya </em><em>peperangan </em><em>di </em><em>dalam </em><em>kota </em><em>Madinah</em><em>.</em></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>sifat sifat beliau masih banyak lagi yg tidak cukup bila ditulis kan satu persatu namun hanya ini yg bisa saya tulis.</p><p><strong><u>---------------semoga</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>membantu:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "portugis-dan-spayol-yg-membagidunia-menjadi-2-untuk-berlayar-akhi-630",
            "question": "Portugis dan spayol yg membagidunia menjadi 2 untuk berlayar akhirnya bertemu di kepulauwa yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Maluku</p><p></p><p>Maluku waktu itu menjadi pusat produksi rempah rempah yg dibutuhkan bangsa eropa, portugis dan spanyol yg waktu itu menjadi kekuatan adidaya dunia berlomba lomba mencari &#039;dunia baru&#039; hingga kedua kekuatan adidaya bertemu dimaluku, portugis setelah mendarat di maluku membuat perjanjian dengan kesultanan ternate sedangkan spanyol membuat perjanjian dengan kesultanan tidore</p><p></p><p>Semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambus-termasuk-kedalam-jenis-alat-musik-a-kordofon-b-idiof-779",
            "question": "Gambus termasuk kedalam jenis alat musik ...\r\nA. kordofon\r\nB. idiofon\r\nC. membranofon\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong><strong>Jawaban:</strong></strong></p><p>A. kordofon</p><p></p><p><strong><strong>Penjelasan:</strong></strong></p><p>Kordofon adalah alat musik yang sumber suaranya berasal dari dawai atau senar dan gambus merupakan alat musik yang sumber bunyinya berasal dari dawai atau senar, jadi gambus termasuk ke dalam jenis alat musik kordofon</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-usaha-penting-yang-di-lakukan-umar-bin-khotob-selama-m-246",
            "question": "Sebutkan 3 usaha penting yang di lakukan umar bin khotob selama menjadi khalifah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>usaha yg dilakukan oleh Umar bin Khattab pada masa ke Khalifahannya yaitu ;</p><ol><li><em>memperluas </em><em>wilayah </em><em>kekuasaan </em><em>Islam.</em></li><li><em>memilih </em><em>pemimpin</em><em> </em><em>disetiap </em><em>Daerah </em><em>(</em><em>gubernur</em><em>)</em></li><li><em>menetapkan </em><em>kalender </em><em>hijriah.</em></li></ol><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dan masih banyak lagi usaha yg telah dilakukan oleh Khalifah Umar bin Khattab yg tidak bisa kita sebutkan satu per satu.</p><p></p><p><strong><u>----------SEMOG</u></strong><strong><u>A</u></strong><strong><u> </u></strong><strong><u>MEMBANTU</u></strong><strong><u>:</u></strong><strong><u>)</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>-</u></strong><strong><u>---</u></strong><strong><u>---</u></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalimantan-serta-malaka-menjadi-satu-daratan-yang-disebut-661",
            "question": "Kalimantan serta Malaka menjadi satu daratan yang disebut \u2026\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pulau</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di indonesia</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketika-melakukan-perluasan-wilayah-terjadi-perselisihan-antara-te-753",
            "question": "Ketika melakukan perluasan wilayah terjadi perselisihan antara tentara islam tentang cara membaca al qur\u2019an. khalifah membentuk panitia penyusunan al qur\u2019an dan disusunlah berupa mushaf, yang dikirim ke beberapa wilayah,",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kalifah Ustman bin Affan </p><p>Maap kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-kata-kerja-ulang-murni-dengan-kata-kerja-ulang-beri-208",
            "question": "Apa perbedaan kata kerja ulang murni dengan kata kerja ulang beribuhan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kata ulang murni ialah kata ulang menyeluruh. contohnya: ibu-ibu</p><p>sedangkan,</p><p>kata ulang berimbuhan ialah kata ulang yang terjadi akibat adanya penambahan pada sebagian kata. contohnya: tarik-menarik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}